[{
  "answer": "B",
  "ChoosenA": "(*p）.data.x",
  "ChoosenB": "(*p).x",
  "ChoosenC": "p-&gtdata.x",
  "ChoosenD": "p.data.x",
  "ID": 21,
  "type": "sig",
  "question": "设有如下定义<br\/>&nbsp;struct&nbsp;d<br\/>&nbsp;{<br\/>&nbsp;int&nbsp;x;<br\/>&nbsp;float&nbsp;y;<br\/>&nbsp;}data,*p;<br\/>&nbsp;若有p=&data;&nbsp;则对data中的x域的正确引用是______。<br\/>",
  "Unit": 3
}, {
  "answer": "B",
  "ChoosenA": "Zhang",
  "ChoosenB": "Zhao",
  "ChoosenC": "Wang",
  "ChoosenD": "18",
  "ID": 22,
  "type": "sig",
  "question": "以下程序的输出结果是______。<br\/>&nbsp;struct&nbsp;stu&nbsp;<br\/>&nbsp;{<br\/>&nbsp;int&nbsp;num;&nbsp;<br\/>&nbsp;char&nbsp;name[10];&nbsp;<br\/>&nbsp;int&nbsp;age;&nbsp;<br\/>&nbsp;};&nbsp;<br\/>&nbsp;void&nbsp;fun(struct&nbsp;stu&nbsp;*p)&nbsp;<br\/>&nbsp;{&nbsp;<br\/>&nbsp;printf(\"%s\\n\",(*p).name);<br\/>&nbsp;}<br\/>&nbsp;main()<br\/>&nbsp;{<br\/>&nbsp;struct&nbsp;stu&nbsp;students[3]={{9801,\"Zhang\",20},{9802,\"Wang\",19},<br\/>&nbsp;{9803,\"Zhao\",18}};&nbsp;<br\/>&nbsp;fun(students+2);<br\/>&nbsp;}<br\/>",
  "Unit": 3
}, {
  "answer": "D",
  "ChoosenA": "(p++)-&gtnum",
  "ChoosenB": "p-&gtnum",
  "ChoosenC": "(*p).num",
  "ChoosenD": "stu[3].age",
  "ID": 23,
  "type": "sig",
  "question": "有以下说明和定义语句<br\/>&nbsp;struct&nbsp;student{int&nbsp;age;&nbsp;char&nbsp;num[8];};<br\/>&nbsp;struct&nbsp;student&nbsp;stu[3]={{20,\"201401\"},{21,\"201402},{19,\"201403\"}};<br\/>&nbsp;struct&nbsp;student&nbsp;*p=stu;<br\/>&nbsp;以下选项中引用结构变量成员的表达式错误的是______。<br\/>",
  "Unit": 3
}, {
  "answer": "D",
  "ChoosenA": "printf(“%c\\n”,class[3].name);",
  "ChoosenB": "printf(“%c\\n”,class[3].name[1]);",
  "ChoosenC": "printf(“%c\\n”,class[2].name[1]);",
  "ChoosenD": "printf(“%c\\n”,class[2].name[0]);",
  "ID": 24,
  "type": "sig",
  "question": "根据下面的定义，能打出字母M的语句是______。<br\/>&nbsp;struct&nbsp;person&nbsp;<br\/>&nbsp;{&nbsp;<br\/>&nbsp;char&nbsp;name[9];<br\/>&nbsp;int&nbsp;age;<br\/>&nbsp;}<br\/>&nbsp;struct&nbsp;person&nbsp;class[10]={\"John\",17,&nbsp;\"Paul\",19,\"Mary\",18,\"Adam\",16};<br\/>",
  "Unit": 3
}, {
  "answer": "C",
  "ChoosenA": "10&nbsp;20&nbsp;20",
  "ChoosenB": "50&nbsp;60&nbsp;21",
  "ChoosenC": "51&nbsp;60&nbsp;21",
  "ChoosenD": "60&nbsp;70&nbsp;31",
  "ID": 25,
  "type": "sig",
  "question": "下面程序的输出结果为______。<br\/>&nbsp;struct&nbsp;st<br\/>&nbsp;{&nbsp;<br\/>&nbsp;int&nbsp;x;<br\/>&nbsp;int&nbsp;*y;<br\/>&nbsp;}&nbsp;*p;<br\/>&nbsp;int&nbsp;dt[4]={10,20,30,40};<br\/>&nbsp;struct&nbsp;st&nbsp;aa[4]={50,&dt[0],60,&dt[1],70,&dt[2],80,&dt[3]};<br\/>&nbsp;main()<br\/>&nbsp;{<br\/>&nbsp;p=aa;<br\/>&nbsp;printf(\"%d&nbsp;\",++p-&gtx);<br\/>&nbsp;printf(\"%d&nbsp;\",(++p)-&gtx);<br\/>&nbsp;printf(\"%d&nbsp;\",++(*p-&gty));<br\/>&nbsp;}<br\/>",
  "Unit": 3
}, {
  "answer": "D",
  "ChoosenA": "Qian,&nbsp;f,&nbsp;95,&nbsp;92",
  "ChoosenB": "Qian,&nbsp;m,&nbsp;85,&nbsp;90",
  "ChoosenC": "Zhao,&nbsp;f,&nbsp;95,&nbsp;92",
  "ChoosenD": "Zhao,&nbsp;m,&nbsp;85,&nbsp;90",
  "ID": 26,
  "type": "sig",
  "question": "以下程序的运行结果是______。<br\/>&nbsp;main()<br\/>&nbsp;{<br\/>&nbsp;struct&nbsp;STU&nbsp;<br\/>&nbsp;{<br\/>&nbsp;char&nbsp;name[9];<br\/>&nbsp;char&nbsp;sex;<br\/>&nbsp;double&nbsp;score[2];<br\/>&nbsp;};<br\/>&nbsp;struct&nbsp;STU&nbsp;a={“Zhao”,’m’,85.0,90.0},b={“Qian”,’f’,95.0,92.0};<br\/>&nbsp;b=a;<br\/>&nbsp;printf(“%s,%c,%2.0f,%2.0f\\n”,&nbsp;b.name,&nbsp;b.sex,&nbsp;b.score[0],&nbsp;b.score[1]);<br\/>}<br\/>",
  "Unit": 3
}, {
  "answer": "D",
  "ChoosenA": "1001,ZhangDa,1098.0",
  "ChoosenB": "1002,ZhangDa,1202.0",
  "ChoosenC": "1001,ChangRong,1098.0",
  "ChoosenD": "1002,ChangRong,1202.0",
  "ID": 27,
  "type": "sig",
  "question": "以下程序运行后的输出结果是______。<br\/>&nbsp;struct&nbsp;A<br\/>&nbsp;{&nbsp;<br\/>&nbsp;int&nbsp;a;&nbsp;<br\/>&nbsp;char&nbsp;b[10];&nbsp;<br\/>&nbsp;double&nbsp;c;<br\/>&nbsp;};<br\/>&nbsp;struct&nbsp;A&nbsp;f(struct&nbsp;A&nbsp;t);<br\/>&nbsp;main()<br\/>&nbsp;{&nbsp;<br\/>&nbsp;struct&nbsp;A&nbsp;a={1001,\"ZhangDa\",1098.0};<br\/>&nbsp;a=f(a);<br\/>&nbsp;printf(\"%d,%s,%6.1f\\n\",&nbsp;a.a,&nbsp;a.b,&nbsp;a.c);<br\/>&nbsp;}<br\/>&nbsp;struct&nbsp;A&nbsp;f(struct&nbsp;A&nbsp;t)<br\/>&nbsp;{<br\/>&nbsp;t.a=1002;<br\/>&nbsp;strcpy(t.b,\"ChangRong\");<br\/>&nbsp;t.c=1202.0;<br\/>&nbsp;return&nbsp;t;<br\/>&nbsp;}<br\/>&nbsp;",
  "Unit": 3
}, {
  "answer": "A",
  "ChoosenA": "Sun&nbsp;2042",
  "ChoosenB": "Sun&nbsp;2044",
  "ChoosenC": "Guo&nbsp;2042",
  "ChoosenD": "Yang&nbsp;2041",
  "ID": 28,
  "type": "sig",
  "question": "下面程序的运行结果是______。<br\/>&nbsp;struct&nbsp;STU<br\/>&nbsp;{&nbsp;<br\/>&nbsp;char&nbsp;name[10];&nbsp;<br\/>&nbsp;int&nbsp;num;&nbsp;<br\/>&nbsp;};<br\/>&nbsp;void&nbsp;f(char&nbsp;*name,&nbsp;int&nbsp;num)<br\/>&nbsp;{<br\/>&nbsp;struct&nbsp;STU&nbsp;s[2]={{\"Sun\",2044},{\"Li\",2045}};<br\/>&nbsp;num=s[0].num;<br\/>&nbsp;strcpy(name,&nbsp;s[0].name);<br\/>&nbsp;}<br\/>&nbsp;main()<br\/>&nbsp;{&nbsp;<br\/>&nbsp;struct&nbsp;STU&nbsp;s[2]={{\"Yang\",2041},{\"Guo\",2042}},*p;<br\/>&nbsp;p=&s[1];&nbsp;<br\/>&nbsp;f(p-&gtname,&nbsp;p-&gtnum);<br\/>&nbsp;printf(\"%s&nbsp;%d\\n\",&nbsp;p->name,&nbsp;p-&gtnum);<br\/>&nbsp;}<br\/>",
  "Unit": 3
}, {
  "answer": "D",
  "ChoosenA": "2045&nbsp;537",
  "ChoosenB": "2044&nbsp;550",
  "ChoosenC": "2042&nbsp;580",
  "ChoosenD": "2041&nbsp;703",
  "ID": 29,
  "type": "sig",
  "question": "下面程序的运行结果是______。<br\/>&nbsp;struct&nbsp;STU<br\/>&nbsp;{&nbsp;<br\/>&nbsp;int&nbsp;num;&nbsp;<br\/>&nbsp;float&nbsp;score;&nbsp;<br\/>&nbsp;};<br\/>&nbsp;void&nbsp;f(struct&nbsp;STU&nbsp;p)<br\/>&nbsp;{&nbsp;<br\/>&nbsp;struct&nbsp;STU&nbsp;s[2]={{2044,550},{2045,537}};<br\/>&nbsp;p.num&nbsp;=&nbsp;s[1].num;&nbsp;<br\/>&nbsp;p.score&nbsp;=&nbsp;s[1].score;<br\/>&nbsp;}<br\/>&nbsp;main()<br\/>&nbsp;{&nbsp;<br\/>&nbsp;struct&nbsp;STU&nbsp;s[2]={{2041,703},{2042,580}};<br\/>&nbsp;f(s[0]);<br\/>&nbsp;printf(\"%d&nbsp;%3.0f\\n\",&nbsp;s[0].num,&nbsp;s[0].score);<br\/>&nbsp;}<br\/>",
  "Unit": 3
}, {
  "answer": "C",
  "ChoosenA": "10,1",
  "ChoosenB": "20,1",
  "ChoosenC": "10,2",
  "ChoosenD": "20,2",
  "ID": 30,
  "type": "sig",
  "question": "以下程序的运行结果是______。<br\/>&nbsp;struct&nbsp;st<br\/>&nbsp;{&nbsp;int&nbsp;x,&nbsp;y;&nbsp;}data[2]={1,10,2,20};<br\/>&nbsp;main()<br\/>&nbsp;{&nbsp;<br\/>&nbsp;struct&nbsp;st&nbsp;*p=data;&nbsp;<br\/>&nbsp;printf(\"%d,\",p-&gty);<br\/>&nbsp;printf(\"%d\\n\",(++p)-&gtx);<br\/>&nbsp;}<br\/>",
  "Unit": 3
}, {
  "answer": "A",
  "ChoosenA": "Qian,f,95,92",
  "ChoosenB": "Qian,m,85,90",
  "ChoosenC": "Zhao,f,95,92",
  "ChoosenD": "Zhao,m,85,90",
  "ID": 31,
  "type": "sig",
  "question": "以下程序的运行结果是______。<br\/>&nbsp;typedef&nbsp;struct<br\/>&nbsp;{&nbsp;<br\/>&nbsp;char&nbsp;name[9];&nbsp;<br\/>&nbsp;char&nbsp;sex;&nbsp;<br\/>&nbsp;float&nbsp;score[2];&nbsp;<br\/>&nbsp;}&nbsp;STU;&nbsp;<br\/>&nbsp;void&nbsp;f(&nbsp;STU&nbsp;a)&nbsp;<br\/>&nbsp;{&nbsp;<br\/>&nbsp;STU&nbsp;b={\"Zhao\"&nbsp;,&nbsp;’m’,85.0,90.0}&nbsp;;&nbsp;<br\/>&nbsp;int&nbsp;i;&nbsp;<br\/>&nbsp;strcpy(a.name,b.name);&nbsp;<br\/>&nbsp;a.sex=b.sex;&nbsp;<br\/>&nbsp;for(i=0;i&lt2;i++)&nbsp;a.score[i]=b.score[i];&nbsp;<br\/>&nbsp;}&nbsp;<br\/>&nbsp;main()&nbsp;<br\/>&nbsp;{&nbsp;<br\/>&nbsp;STU&nbsp;c={\"Qian\",’f’,95.0,92.0};&nbsp;<br\/>&nbsp;f(c);&nbsp;<br\/>&nbsp;printf(\"%s,%c,%2.0f,%2.0f\\n\",c.name,c.sex,c.score[0],c.score[1]);&nbsp;<br\/>&nbsp;}&nbsp;<br\/>",
  "Unit": 3
}, {
  "answer": "B",
  "ChoosenA": "1,2",
  "ChoosenB": "2,3",
  "ChoosenC": "3,4",
  "ChoosenD": "4,1",
  "ID": 32,
  "type": "sig",
  "question": "下面程序的运行结果是______。<br\/>&nbsp;struct&nbsp;ord<br\/>&nbsp;{&nbsp;int&nbsp;x,y;}&nbsp;dt[2]={1,2,3,4};<br\/>&nbsp;main()<br\/>&nbsp;{<br\/>&nbsp;struct&nbsp;ord&nbsp;*p=dt;<br\/>&nbsp;printf(\"%d,\",&nbsp;++p-&gtx);<br\/>&nbsp;printf(\"%d\\n\",&nbsp;++p-&gty);<br\/>&nbsp;}&nbsp;<br\/>",
  "Unit": 3
}, {
  "answer": "D",
  "ChoosenA": "*pw.year=1980;",
  "ChoosenB": "w.year=1980;",
  "ChoosenC": "pw-&gtyear=1980;",
  "ChoosenD": "w.s.year=1980;",
  "ID": 33,
  "type": "sig",
  "question": "有以下定义和语句<br\/>&nbsp;struct&nbsp;workers<br\/>&nbsp;{&nbsp;<br\/>&nbsp;int&nbsp;num;&nbsp;char&nbsp;name[20];&nbsp;char&nbsp;c;<br\/>&nbsp;struct<br\/>&nbsp;{&nbsp;int&nbsp;day;&nbsp;int&nbsp;month;&nbsp;int&nbsp;year;&nbsp;}s;<br\/>};<br\/>struct&nbsp;worders&nbsp;w,&nbsp;*pw;<br\/>pw=&w;<br\/>能给w中year成员赋1980的语句是______。<br\/>",
  "Unit": 3
}, {
  "answer": "B",
  "ChoosenA": "data2=data1",
  "ChoosenB": "data2=(2,6);",
  "ChoosenC": "data2.real=data1.real;",
  "ChoosenD": "data2.real=data1.unreal;",
  "ID": 34,
  "type": "sig",
  "question": "设有定义<br\/>&nbsp;struct&nbsp;complex<br\/>&nbsp;{&nbsp;int&nbsp;real,&nbsp;unreal;&nbsp;}data1={1,8},&nbsp;data2;<br\/>&nbsp;则以下赋值语句中错误的是______。<br\/>",
  "Unit": 3
}, {
  "answer": "B",
  "ChoosenA": "260.00",
  "ChoosenB": "270.00",
  "ChoosenC": "280.00",
  "ChoosenD": "285.00",
  "ID": 35,
  "type": "sig",
  "question": "以下程序的输出结果是______。<br\/>&nbsp;struct&nbsp;stu{&nbsp;char&nbsp;num[10];&nbsp;float&nbsp;score[3];};<br\/>&nbsp;int&nbsp;main(void)<br\/>&nbsp;{<br\/>&nbsp;struct&nbsp;stu&nbsp;s[3]={{\"20141\",90,95,85},{\"20142\",95,80,75},<br\/>&nbsp;{\"20143\",100,95,90}};<br\/>&nbsp;struct&nbsp;stu&nbsp;*p=s;<br\/>&nbsp;int&nbsp;i;<br\/>&nbsp;float&nbsp;sum=0;<br\/>&nbsp;for(i=0;i&lt3;i++)<br\/>&nbsp;sum=sum+p-&gtscore[i];<br\/>&nbsp;printf(\"%6.2f\\n\",sum);<br\/>}<br\/>",
  "Unit": 3
}, {
  "answer": "A",
  "ChoosenA": "2041&nbsp;&nbsp;2044",
  "ChoosenB": "2041&nbsp;&nbsp;2043",
  "ChoosenC": "2042&nbsp;&nbsp;2044",
  "ChoosenD": "2042&nbsp;&nbsp;2043",
  "ID": 36,
  "type": "sig",
  "question": "以下程序的运行结果是______。<br\/>&nbsp;struct&nbsp;STU{&nbsp;char&nbsp;name[10];&nbsp;int&nbsp;num;};<br\/>&nbsp;void&nbsp;f1(struct&nbsp;STU&nbsp;c)<br\/>&nbsp;{<br\/>&nbsp;struct&nbsp;STU&nbsp;b={\"Three\",2042};<br\/>&nbsp;c=b;<br\/>&nbsp;}<br\/>&nbsp;void&nbsp;f2(struct&nbsp;STU&nbsp;*c)<br\/>&nbsp;{<br\/>&nbsp;struct&nbsp;STU&nbsp;b={\"Two\",2044};<br\/>&nbsp;*c=b;<br\/>&nbsp;}<br\/>&nbsp;int&nbsp;main(void)<br\/>&nbsp;{<br\/>&nbsp;struct&nbsp;STU&nbsp;a={\"One\",2041},b={\"Two\",2043};<br\/>&nbsp;f1(a);<br\/>&nbsp;f2(&b);<br\/>&nbsp;printf(\"%d&nbsp;%d\\n\",a.num,b.num);<br\/>&nbsp;return&nbsp;0;<br\/>&nbsp;}<br\/>",
  "Unit": 3
}, {
  "answer": "B",
  "ChoosenA": "PER&nbsp;是结构体变量名",
  "ChoosenB": "PER是结构体类型名",
  "ChoosenC": "typedef&nbsp;struct&nbsp;是结构体类型",
  "ChoosenD": "struct&nbsp;是结构体类型名",
  "ID": 82,
  "type": "sig",
  "question": "设有以下说明语句<br\/>&nbsp;typedef&nbsp;struct&nbsp;<br\/>&nbsp;{&nbsp;int&nbsp;n;&nbsp;<br\/>&nbsp;char&nbsp;ch[8];&nbsp;<br\/>&nbsp;}&nbsp;PER;&nbsp;<br\/>&nbsp;则下面叙述中正确的是______。<br\/>",
  "Unit": 3
}, {
  "answer": "B",
  "ChoosenA": "在内存中仅仅开辟一个存放结构体变量地址的单元",
  "ChoosenB": "所有的成员一直驻留在内存中",
  "ChoosenC": "只有最开始的成员驻留在内存中",
  "ChoosenD": "部分成员驻留在内存中",
  "ID": 83,
  "type": "sig",
  "question": "C语言结构体类型外部变量在程序运行期间______。",
  "Unit": 3
}, {
  "answer": "A",
  "ChoosenA": "typedef&nbsp;struct<br\/>&nbsp;&nbsp;{&nbsp;int&nbsp;n;&nbsp;char&nbsp;c;&nbsp;}REC;<br\/>&nbsp;&nbsp;&nbsp;REC&nbsp;t1,t2;",
  "ChoosenB": "typedef&nbsp;struct<br\/>&nbsp;&nbsp;{&nbsp;int&nbsp;n;&nbsp;char&nbsp;c;&nbsp;};<br\/>&nbsp;&nbsp;&nbsp;REC&nbsp;t1,t2;",
  "ChoosenC": "typedef&nbsp;struct&nbsp;REC;<br\/>&nbsp;&nbsp;{&nbsp;int&nbsp;n=0;&nbsp;char&nbsp;c=’A’;&nbsp;}t1,t2;",
  "ChoosenD": "struct<br\/>&nbsp;&nbsp;{&nbsp;int&nbsp;n;&nbsp;char&nbsp;c;&nbsp;}REC;<br\/>&nbsp;&nbsp;&nbsp;REC&nbsp;t1,t2;",
  "ID": 84,
  "type": "sig",
  "question": "以下结构体类型说明和变量定义中正确的是______。",
  "Unit": 3
}, {
  "answer": "B",
  "ChoosenA": "scanf(“%d”,&(*p).age);",
  "ChoosenB": "scanf(“%s”,&std.name);",
  "ChoosenC": "scanf(“%c”,&std[0].sex)",
  "ChoosenD": "scanf(“%c”,&(p-&gtsex));",
  "ID": 85,
  "type": "sig",
  "question": "设有以下定义<br\/>&nbsp;struct&nbsp;ss<br\/>&nbsp;{<br\/>&nbsp;char&nbsp;name[10];<br\/>&nbsp;int&nbsp;age;<br\/>&nbsp;char&nbsp;sex;<br\/>&nbsp;}std[3],*p=std;<br\/>&nbsp;下面各输入语句中错误的是______。<br\/>",
  "Unit": 3
}, {
  "answer": "(*b).day@->day",
  "ChoosenA": "2",
  "ChoosenB": "",
  "ChoosenC": "",
  "ChoosenD": "",
  "ID": 271,
  "type": "jud",
  "question": "有以下说明定义语句，可用a.day引用结构体成员day，请写出引用结构体成员a.day的其他两种形式______、______。<br\/>&nbsp;struct&nbsp;d<br\/>&nbsp;{&nbsp;<br\/>&nbsp;int&nbsp;day；<br\/>&nbsp;char&nbsp;mouth；<br\/>&nbsp;int&nbsp;year；<br\/>&nbsp;}&nbsp;a,*b；<br\/>&nbsp;b=&a；",
  "Unit": 3
}, {
  "answer": "struct ST",
  "ChoosenA": "1",
  "ChoosenB": "",
  "ChoosenC": "",
  "ChoosenD": "",
  "ID": 272,
  "type": "jud",
  "question": "若有如下结构说明，请填空完成t数组的定义，t数组的每个元素为该结构类型：<br\/>____________t[10];<br\/>&nbsp;struct&nbsp;ST<br\/>&nbsp;{&nbsp;<br\/>&nbsp;int&nbsp;a,b;<br\/>&nbsp;char&nbsp;c;<br\/>&nbsp;double&nbsp;d;<br\/>&nbsp;};",
  "Unit": 3
}, {
  "answer": "0，0，0",
  "ChoosenA": "1",
  "ChoosenB": "",
  "ChoosenC": "",
  "ChoosenD": "",
  "ID": 273,
  "type": "jud",
  "question": "写出下面程序的运行结果______。<br\/>&nbsp;struct&nbsp;date&nbsp;<br\/>&nbsp;{<br\/>&nbsp;int&nbsp;year;<br\/>&nbsp;int&nbsp;month;<br\/>&nbsp;int&nbsp;day;<br\/>&nbsp;};<br\/>&nbsp;void&nbsp;change(struct&nbsp;date&nbsp;d)&nbsp;<br\/>&nbsp;{<br\/>&nbsp;d.year=2008;<br\/>&nbsp;d.month=d.day=8;<br\/>&nbsp;}<br\/>&nbsp;main()<br\/>&nbsp;{<br\/>&nbsp;struct&nbsp;date&nbsp;date1={0,0,0};<br\/>&nbsp;change(date1);<br\/>&nbsp;printf(\"%d,%d,%d\\n\",date1.year,date1.month,date1.day);<br\/>&nbsp;}<br\/>",
  "Unit": 3
}, {
  "answer": "2008,8,8",
  "ChoosenA": "1",
  "ChoosenB": "",
  "ChoosenC": "",
  "ChoosenD": "",
  "ID": 274,
  "type": "jud",
  "question": "写出下面程序的运行结果______。<br\/>&nbsp;struct&nbsp;date&nbsp;<br\/>&nbsp;{<br\/>&nbsp;int&nbsp;year;<br\/>&nbsp;int&nbsp;month;<br\/>&nbsp;int&nbsp;day;<br\/>&nbsp;};<br\/>&nbsp;void&nbsp;change(struct&nbsp;date&nbsp;*p)&nbsp;<br\/>&nbsp;{<br\/>&nbsp;(*p).year=2008;<br\/>&nbsp;(*p).month=(*p).day=8;<br\/>&nbsp;}<br\/>&nbsp;main()<br\/>&nbsp;{<br\/>&nbsp;struct&nbsp;date&nbsp;date1={0,0,0};<br\/>&nbsp;change(&date1);<br\/>&nbsp;printf(\"%d,%d,%d\\n\",date1.year,date1.month,date1.day);<br\/>&nbsp;}<br\/>",
  "Unit": 3
}, {
  "answer": "Mary",
  "ChoosenA": "1",
  "ChoosenB": "",
  "ChoosenC": "",
  "ChoosenD": "",
  "ID": 275,
  "type": "jud",
  "question": "分析以下程序的输出结果是____________。<br\/>&nbsp;struct&nbsp;STUD<br\/>&nbsp;{<br\/>&nbsp;int&nbsp;no;<br\/>&nbsp;char&nbsp;*name;<br\/>&nbsp;int&nbsp;score;<br\/>&nbsp;};<br\/>&nbsp;main()<br\/>&nbsp;{&nbsp;<br\/>&nbsp;struct&nbsp;STUD&nbsp;st1={1,\"Mary\",85},st2;&nbsp;<br\/>&nbsp;st2.no=2;&nbsp;<br\/>&nbsp;st2.name=(char&nbsp;*)malloc(sizeof(10));&nbsp;<br\/>&nbsp;strcpy(st2.name,\"Smith\");&nbsp;<br\/>&nbsp;st2.score=78;&nbsp;printf(\"%s\\n\",(st1.score>st2.score?&nbsp;st1.name:&nbsp;st2.name));<br\/>&nbsp;}<br\/>&nbsp;",
  "Unit": 3
}, {
  "answer": "person[i].sex或(*(person+i)).sex或(person+i)->sex",
  "ChoosenA": "1",
  "ChoosenB": "",
  "ChoosenC": "",
  "ChoosenD": "",
  "ID": 276,
  "type": "jud",
  "question": "以下程序中函数fun的功能是：统计person所指结构体数组中所有性别(sex)为M的记录的个数，存入变量n中，并作为函数值返回。请填空。<br\/>#include&ltstdio.h&gt&nbsp;<br\/>#define&nbsp;N&nbsp;3&nbsp;<br\/>typedef&nbsp;struct&nbsp;<br\/>{<br\/>&nbsp;int&nbsp;num;<br\/>&nbsp;char&nbsp;nam[10];&nbsp;<br\/>&nbsp;char&nbsp;sex;<br\/>}SS;&nbsp;<br\/>int&nbsp;fun(SS&nbsp;person[])&nbsp;<br\/>{&nbsp;<br\/>&nbsp;int&nbsp;i,n=0;&nbsp;<br\/>&nbsp;for&nbsp;(i=0;i&ltN;i++)&nbsp;<br\/>&nbsp;if(______==’M’&nbsp;)n++;&nbsp;<br\/>&nbsp;return&nbsp;n;&nbsp;<br\/>}&nbsp;<br\/>main()&nbsp;<br\/>{<br\/>&nbsp;SS&nbsp;w[N]={{1，\"AA\",’F’},{2,\"BB\",’M’},{3,\"CC\",’M’}};&nbsp;<br\/>&nbsp;int&nbsp;n;&nbsp;<br\/>&nbsp;n=fun(w);&nbsp;<br\/>&nbsp;printf(\"n=%d\\n\",n);&nbsp;<br\/>}&nbsp;<br\/>&nbsp;<br\/>",
  "Unit": 3
}, {
  "answer": "2",
  "ChoosenA": "1",
  "ChoosenB": "",
  "ChoosenC": "",
  "ChoosenD": "",
  "ID": 277,
  "type": "jud",
  "question": "有如下定义<br\/>&nbsp;struct<br\/>&nbsp;{<br\/>&nbsp;int&nbsp;x;&nbsp;<br\/>&nbsp;int&nbsp;y;<br\/>&nbsp;}s[2]={{1,2},{3,4}},*p=s;<br\/>&nbsp;则printf(“%d“，++p-&gtx)；的结果是_________。",
  "Unit": 3
}, {
  "answer": "struct student stud[10]@stud[i].name",
  "ChoosenA": "2",
  "ChoosenB": "",
  "ChoosenC": "",
  "ChoosenD": "",
  "ID": 278,
  "type": "jud",
  "question": "以下程序输入并保存10个学生的信息，计算并输出平均分，请填空。<br\/>&nbsp;struct&nbsp;student<br\/>&nbsp;{<br\/>&nbsp;int&nbsp;num;<br\/>&nbsp;char&nbsp;name[20];<br\/>&nbsp;float&nbsp;score;<br\/>&nbsp;};<br\/>&nbsp;int&nbsp;main(void)<br\/>&nbsp;{<br\/>&nbsp;int&nbsp;i,j,index;<br\/>&nbsp;float&nbsp;sum=0;<br\/>&nbsp;____________;<br\/>&nbsp;for(i=0;i&lt10;i++)<br\/>&nbsp;{<br\/>&nbsp;printf(\"No%d:\",i+1);<br\/>&nbsp;scanf(\"%d%s%f\",&stud[i].num,____________,&stud[i].score);<br\/>&nbsp;sum=sum+stud[i].score;<br\/>&nbsp;}<br\/>&nbsp;printf(\"average:%f\\n\",sum\/10);<br\/>&nbsp;return&nbsp;0;<br\/>&nbsp;}<br\/>",
  "Unit": 3
}, {
  "answer": "time.ss@time.mm++@time.hh==24",
  "ChoosenA": "3",
  "ChoosenB": "",
  "ChoosenC": "",
  "ChoosenD": "",
  "ID": 279,
  "type": "jud",
  "question": "以下程序读入时间数值，将其加1秒后输出，时间格式为hh:mm:ss，当小时等于24置为0。<br\/>&nbsp;struct&nbsp;<br\/>&nbsp;{<br\/>&nbsp;int&nbsp;hh,mm,ss;<br\/>&nbsp;}time;<br\/>&nbsp;int&nbsp;main(void)<br\/>&nbsp;{<br\/>&nbsp;scanf(\"%d:%d:%d\",&time.hh,&time.mm,&time.ss);<br\/>&nbsp;time.ss++;<br\/>&nbsp;if(____________==60)<br\/>&nbsp;{<br\/>&nbsp;____________;<br\/>&nbsp;time.ss=0;<br\/>&nbsp;if(time.mm==60)<br\/>&nbsp;{<br\/>&nbsp;time.hh++;<br\/>&nbsp;time.mm=0;<br\/>&nbsp;if(&nbsp;________&nbsp;)<br\/>&nbsp;time.hh=0;<br\/>&nbsp;}<br\/>&nbsp;}<br\/>&nbsp;printf(\"%d:%d:%d\",time.hh,time.mm,time.ss);<br\/>&nbsp;}<br\/>",
  "Unit": 3
}, {
  "answer": "16",
  "ChoosenA": "1",
  "ChoosenB": "",
  "ChoosenC": "",
  "ChoosenD": "",
  "ID": 280,
  "type": "jud",
  "question": "以下程序的运行结果是______。<br\/>&nbsp;typedef&nbsp;struct<br\/>&nbsp;{&nbsp;<br\/>&nbsp;int&nbsp;num;<br\/>&nbsp;double&nbsp;s;<br\/>&nbsp;}REC;<br\/>&nbsp;void&nbsp;fun1(&nbsp;REC&nbsp;x&nbsp;)<br\/>&nbsp;{<br\/>&nbsp;x.num=23;<br\/>&nbsp;x.s=88.5;<br\/>&nbsp;}<br\/>&nbsp;main()<br\/>&nbsp;{&nbsp;<br\/>&nbsp;REC&nbsp;a={16,90.0&nbsp;};<br\/>&nbsp;fun1(a);<br\/>&nbsp;printf(\"%d\\n\",a.num);<br\/>&nbsp;}",
  "Unit": 3
}]
